\subsection[sed]{Sed et expressions rationnelles...}

\begin{frame}
  \pagetitre{sed, expressions rationnelles}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{103.7}{Expressions rationnelles (ou régulières)}
  \begin{itemize}
  \item un ``outil'' commun à de nombreux utilitaires\\
    \cmd{grep, sed, awk, vim}...
\bigskip

  \item Deux formes (malheureusement !)
    \begin{itemize}
    \item forme ``basique'' interne à chaque commande
    \item forme ``étendue'' standardisée (POSIX.2)
    \item \cmd{man 7 regex}
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{103.7}{sed - Stream EDitor}

\titre{Contexte}
  \begin{itemize}
  \item écrit par Lee McMahon en 1973/1974 (Bell Labs),
  \item dérivé de l'éditeur monoligne \cmd{ed}
\medskip
  \item applique une série de règles d'édition de texte...
  \item à chaque ligne d'un fichier, successivement
  \item reconnaît deux types d'expressions régulières
  \end{itemize}
\pause
\bigskip
\titre{Quelques exemples}
  \begin{itemize}
  \item \cmd{sed -e "s/Old/New/g" f-in > f-out }
  \item \cmd{sed -e '/\string^ *\$/d' f-in }
  \end{itemize}

\end{frame}
